'''-{zh-hans:里亚姆·布拉迪; zh-hant:林·柏拉迪;}- **（**Liam Brady
'''，），[愛爾蘭人](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")，前足球運動員，現為[英超球會](../Page/英超.md "wikilink")[阿仙奴的青訓總監](../Page/阿仙奴.md "wikilink")。

## 球員生涯

### 球會

林柏拉迪出生於愛爾蘭首都[都柏林](../Page/都柏林.md "wikilink")，他兩位兄長都是職業球員。大哥柏柏拉迪曾效力米禾爾，代表愛爾蘭國家隊六次；二哥雷柏拉迪曾是昆士柏流浪球員。三兄弟中以林柏拉迪成就最高。而在不列顛球壇中，亦只有修咸頓的華萊士三兄弟曾一起踢過職業足球。

林柏拉迪15歲時已效力[阿仙奴](../Page/阿仙奴.md "wikilink")，受訓兩年後，在1973年升上一隊，首場比賽乃當年10月6日對伯明翰的聯賽。由於表現出色，林柏拉迪也披上愛爾蘭球衣為國家隊出賽。林柏拉迪與馬琴麥當奴、阿倫波爾及雷堅尼地等名將同場後，他與其他兩位同期的愛爾蘭國腳奧拉利及史塔保頓，為阿仙奴於七十年代後期形成一股強大的力量。

1978-80年間，林柏拉迪協助阿仙奴連續三年打入[足總杯決賽](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")，並在1979年奪得冠軍。當時該場與曼聯的經典「五分鐘決賽」，擅用左腳的林柏拉迪在比賽中以右腳作出兩次致命傳送，終令阿仙奴以3-2擊敗對手捧盃。當屆他獲選為該屆[英格蘭足球先生及愛爾蘭足球先生](../Page/英格蘭足球先生.md "wikilink")，而當時亦可謂他足球生涯中的第一個高峰。1980年，他與奧拉利及史塔保頓一起帶領球隊殺入[歐洲盃賽冠軍盃決賽](../Page/歐洲盃賽冠軍盃.md "wikilink")。決賽當日，阿仙奴面對積極死守的[華倫西亞](../Page/瓦倫西亞足球俱樂部.md "wikilink")，在90分鐘內雙方都未能取得入球，加時30分鐘也互交白卷，令賽事被迫要以十二碼決勝負。林柏拉迪在頭一輪十二碼中，與對方的甘巴斯同樣射失，無法令阿仙奴取得領先優勢，結果歷斯最後一射被對方守門員救出，令球隊無緣捧盃，而這亦是林柏拉迪在效力阿仙奴期間最大的遺憾。不過，值得安慰的是他在準決賽對[祖雲達斯時打出身價波](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")，替阿仙奴以總成績2-1淘汰對手出局，令祖雲達斯對他另眼相看，最後更成功以52萬鎊的轉會費將林柏拉迪帶到[迪爾艾比球場](../Page/迪爾艾比球場.md "wikilink")。

加盟祖雲達斯後，林柏拉迪連續兩年奪得[意甲冠軍](../Page/意甲.md "wikilink")，乃其足球生涯另一高峰。後因[柏天尼加盟](../Page/柏天尼.md "wikilink")，令他被迫改投[森多利亞](../Page/森多利亞.md "wikilink")，渡過了兩年，再改投[國際米蘭](../Page/國際米蘭.md "wikilink")，與[-{zh-hans:卡尔·海因茨·鲁梅尼格;
zh-hant:路明尼加;}-一起並肩作戰兩年](../Page/卡尔·海因茨·鲁梅尼格.md "wikilink")。1987年林柏拉迪在阿斯科尼完結了「意大利之旅」，再次重返英國球壇加盟[韋斯咸](../Page/韋斯咸.md "wikilink")，最後於1990年宣佈正式退休。

### 國家隊

林柏拉迪曾代表愛爾蘭國家隊上陣72場，但可惜從未亮相國際大賽。1988年[歐洲國家盃和](../Page/歐洲國家盃.md "wikilink")[1990年世界盃](../Page/1990年世界盃.md "wikilink")，他都因傷缺陣。

## 執教生涯

林柏拉迪退休後，曾於1991年加盟蘇格蘭些路迪出任領隊，由於成績欠奉，1993年辭職。其後返回英格蘭執教白禮頓，可惜結局也是一樣。1995年，林柏拉迪接受母會阿仙奴的邀請，出任球隊青年軍教練，至現在為止。

## 外部連結

  - [阿仙奴官網簡介](https://web.archive.org/web/20070930154658/http://www.arsenal.com/article.asp?article=203880&lid=Coaching+Staff&sub=Liam+Brady&navlid=coaching+staff&sublid=&Title=Liam+Brady)
  - [祖雲達斯名宿](https://web.archive.org/web/20070718182213/http://www.juventuz.com/history/legends/brady/)
  - [愛爾蘭自傳](https://web.archive.org/web/20070714023357/http://www.irelandshirts.com/profiles/liambradyprofile.htm)

[Category:愛爾蘭共和國足球運動員](../Category/愛爾蘭共和國足球運動員.md "wikilink")
[Category:阿仙奴球員](../Category/阿仙奴球員.md "wikilink")
[Category:祖雲達斯球員](../Category/祖雲達斯球員.md "wikilink")
[Category:森多利亞球員](../Category/森多利亞球員.md "wikilink")
[Category:國際米蘭球員](../Category/國際米蘭球員.md "wikilink")
[Category:阿斯科利球員](../Category/阿斯科利球員.md "wikilink")
[Category:韋斯咸球員](../Category/韋斯咸球員.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭共和國足球領隊](../Category/愛爾蘭共和國足球領隊.md "wikilink")
[Category:些路迪領隊](../Category/些路迪領隊.md "wikilink")
[Category:白禮頓領隊](../Category/白禮頓領隊.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球名人堂男球員](../Category/英格蘭足球名人堂男球員.md "wikilink")